[{"ExamID":151,"Question":"1. 何者不是封閉型基金的特性？ (A)基金規模不會改變  (B)在集中交易市場交易 (C)以淨值的漲跌為基金買賣的價格 (D)投資者不能向基金公司要求贖回 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":152,"Question":"2. 投資人透過有效的分散投資： (A)可以獲得較大的預期報酬 (B)無法獲得預期報酬 (C)可降低風險  (D)保證獲得無風險報酬 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":153,"Question":"3. 何者不屬於衍生性金融工具？ (A)期貨契約 (B)選擇權 (C)公司債 (D)遠期契約 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":154,"Question":"4. 何者屬於資本市場之工具？甲.可轉換公司債；乙.銀行承兌匯票；丙.可轉讓銀行定期存單； 丁.特別股 (A)僅甲、乙 (B)僅丙、丁 (C)僅甲、丙 (D)僅甲、丁 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":155,"Question":"5. 在計算投資者投資報酬率時，若用實質報酬率法計算報酬，則其採用的觀念係為： (A)單利計算報酬  (B)扣除無風險利率之溢酬，不必考慮時間價值 (C)平減物價水準後的報酬 (D)調整標準差後的報酬 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":156,"Question":"6. 安真以每股20 元買進1 張普通股，並於3 個月後以每股 23 元賣出，期間並收到現金股利。若安真投資該普通股之報酬率為 20%，則現金股利應為： (A)0.8 元 (B)1 元 (C)1.5 元 (D)2 元 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":157,"Question":"7. 除權前一日之收盤價與除權參考價之差稱為： (A)股票股利 (B)權值 (C)息值 (D)息票 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":158,"Question":"8. 小華以每股40 元買入股票 1 張，並以每股44 元賣出，期間並收到其現金股利每股 2 元，請問小華得到的股利收益為何？ (A)4,000 元 (B)6,000 元 (C)2,000 元 (D)46 元 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":159,"Question":"9. 其他條件相同時，當殖利率改變時，到期日較短之債券，其價格變動幅度會： (A)較小 (B)較大 (C)一樣 (D)不一定 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":160,"Question":"10. twCCCf 是中華信評何種類型的評等等級之一？ (A)長期債信評等等級  (B)短期債信評等等級 (C)債券型基金評等等級 (D)特別股評等等級 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":161,"Question":"11. 某公司股票之本益比原為 20 倍，下列何種原因可能使本益比降為 10 倍？  (A)股價下跌  (B)每股盈餘降低  (C)負債變大   (D)股本變大 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":162,"Question":"12. 下列敘述何者正確？ (A)債券價格與殖利率是正向關係 (B)債券價格與票面利率呈反向關係 (C)到期期限愈長的債券，價格波動幅度愈大 (D)到期期限愈長的債券，票面利率愈高 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":163,"Question":"13. 所謂防禦性產業（Defensive Industry ）是指： (A)國防產業  (B)不易受景氣影響的產業 (C)保全產業  (D)獲利穩定的產業 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":164,"Question":"14. 每股股價除以每股銷售額評價法，不適用於 哪類公司？ (A)銷售額大幅成長的公司 (B)毛利率低的公司 (C)負債比率低的公司  (D)業外損益比重高的公司 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":165,"Question":"15. 政府支出的大幅增加是屬於： (A)總體需求面增加 (B)總體供給面增加 (C)貨幣供給增加 (D)預期物價增加 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":166,"Question":"16. 其他條件相同，下列哪種事件最可能降低股票的本益比？ (A)投資人的風險規避傾向降低 (B)股利發放率增加 (C)國庫券殖利率增加 (D)通貨膨脹預期下跌 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":167,"Question":"17. 央行何種政策會使貨幣供給減少？ (A)調升重貼現率  (B)買回國庫券 (C)調降存款準備率  (D)抑制臺幣過度升值 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":168,"Question":"18. 請問在技術分析中出現M 頭代表什麼訊號？  (A)買進訊號 (B)賣出訊號  (C)盤整訊號  (D)無法判斷 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":169,"Question":"19. 一般來說，三角整理（Triangle ）通常屬於： (A)頭部反轉型態 (B)底部反轉型態 (C)連續型態 (D)間斷型態 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":170,"Question":"20. 逃逸缺口（Runaway Gap ）通常出現在一波行情（無論上漲或下跌）的： (A)發動階段 (B)中間位置 (C)盤整階段 (D)尾聲 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":171,"Question":"21. 若過去5 天H 公司股票的收盤價分別為 400、401、402、400、399，若今天其收盤價為 400，請問其5 天移動平均價格的變化會如何？ (A)上升 (B)不變 (C)下降 (D)無法計算 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":172,"Question":"22. 對投資人而言，下列何者屬於可分散 風險？ (A)甲公司主動為員工全面加薪增加成本 (B)英國脫離歐盟 (C)貨幣供給額的變動 (D)法定正常工時由「每 2 週84 小時」縮減為「每週 40 小時」 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":173,"Question":"23. 根據道氏理論，次級波動係指： (A)股價長期波動趨勢 (B)每日的波動 (C)依股價長期趨勢線之中短期的波動 (D)低點跌破前次低點 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":174,"Question":"24. 下列何者無法用來衡量投資風險？ (A)標準差 (B)變異係數 (C)貝它係數 (D)幾何平均數 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":175,"Question":"25. 就市場效率性而言，設置漲跌幅之限制： (A)可能會延緩資訊反應在股價上之速度 (B)對於股價反應資訊並無任何影響 (C)是一個具有效率的市場必有的措施 (D)是半強式效率市場之特質 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":176,"Question":"26. 企業提供期中財務報表主要在滿足下列何種目標？ (A)提供攸關的資訊 (B)提供可供比較的資訊 (C)提供可靠的資訊 (D)提供及時的資訊 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":177,"Question":"27. 營業週期等於下列何者？ (A)存貨週轉天數 (B)應付帳款償還天數 (C)存貨週轉天數＋應付帳款償還天數 (D)存貨週轉天數＋應收帳款收回天數 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":178,"Question":"28. 下列何者不屬於流動性比率（衡量短期償債能力之比率）？ (A)速動比率 (B)現金比率〔（現金＋短期投資）／流動負債〕 (C)流動比率 (D)負債比率 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":179,"Question":"29. 在定期盤存制下，計算銷貨成本的方式為： (A)期初存貨＋本期進貨 (B)期初存貨＋期末存貨＋本期進貨 (C)期初存貨－期末存貨＋本期進貨 (D)期末存貨－期初存貨＋本期進貨 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":180,"Question":"30. 企業編製財務預測時採用的「基本假設」，是指企業針對關鍵因素未來發展的何種結果所作的假設？ (A)最樂觀的結果  (B)最悲觀的結果 (C)最可能的結果  (D)和最近一期相同的結果 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":181,"Question":"31. 以間接法編製之現金流量表，處分不動產、廠房及設備利益應列為： (A)營業活動本期淨利之加項 (B)營業活動本期淨利之減項 (C)投資活動之加項  (D)投資活動之減項 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":182,"Question":"32. 長期營業用有形資產須於何時作資產減損之測試？ (A)每年之資產負債表日 (B)每五年之資產負債表日 (C)資產耐用年限屆滿時 (D)客觀證據顯示資產價值有減損可能時 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":183,"Question":"33. 現行我國公司之員工紅利於財務報表中係列為： (A)薪資 (B)營業成本或費用 (C)盈餘分配 (D)非流動資產 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":184,"Question":"34. 下列何種資產減損損失不得迴轉？ (A)商標權 (B)商譽 (C)採加速折舊法之不動產、廠房及設備 (D)天然資源 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":185,"Question":"35. 應付公司債溢價之攤銷，將： (A)增加利息收入  (B)減少利息收入  (C)減少利息費用  (D)增加利息費用 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":186,"Question":"36. 當公司淨值為正時，支付已宣告之現金股利對權益比率之影響為： (A)增加 (B)減少 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":187,"Question":"37. 股利支付率愈低，表示企業之保留盈餘增加愈： (A)少 (B)多 (C)不一定 (D)沒有影響 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":188,"Question":"38. 每股盈餘之計算公式為： (A)普通股股利／普通股期末流通在外股數 (B)保留盈餘／普通股期末流通在外股數 (C)普通股享有之淨利／加權平均流通在外普通股股數 (D)普通股享有之淨利／普通股期末流通在外股數 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":189,"Question":"39. 下列哪一項交易不論是現金基礎還是應計基礎，都會導致本期淨利降低？ (A)現金購入存貨商品 (B)賒購商品存貨一批 (C)現金支付兩個月的房租押金 (D)開即期支票一張支付本月份水電費 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":190,"Question":"40. 下列何種財務報表潛在使用者會最重視流動性的分析？ (A)政府主管機關人員  (B)原料供應商 (C)提供長期貸款的信託投資公司 (D)股東 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":191,"Question":"41. 採用預期信用損失法提列壞帳費用，當實際壞帳發生時： (A)淨利率減少   (B)應收帳款週轉率減少 (C)應收帳款週轉率增加  (D)速動比率不變 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":192,"Question":"42. 甲公司給予客戶的銷貨授信條件為 2／15，n／60 ，此乃相當於該企業負擔融資年利率為： (A)18% (B)16% (C)14.4% (D)10% ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":193,"Question":"43. 在間接法下折舊是加在淨利上，以計算來自何種活動之現金流量？ (A)投資 (B)營業 (C)籌資 (D)管理 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":194,"Question":"44. 採權益法評價之長期投資，若取得其現金股利，應借記現金，並貸記： (A)股東權益 (B)投資收益 (C)股權投資 (D)營業收入 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":195,"Question":"45. 下列何者屬於不能明確辨認，無法單獨讓售之無形資產？ (A)專利權 (B)商標權 (C)特許權 (D)商譽 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":196,"Question":"46. 下列何項期後事件應調整財務報表之內容？ (A)火災導致廠房全毀 (B)短期投資市價之變動 (C)某顧客火災損失慘重，導致對該顧客應收帳款無法收回 (D)結帳日時結果未知之訴訟案確定敗訴 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":197,"Question":"47. 負債比率提高，將使權益報酬率如何變動？ (A)提高 (B)降低 (C)不一定 (D)不變 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":198,"Question":"48. 採用損益兩平（Breakeven ）分析時，所隱含的假設之一是在攸關區間內： (A)總成本保持不變 (B)單位變動成本不變 (C)單位固定成本不變 (D)變動成本和生產單位數間並非直線的關係 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":199,"Question":"49. 按面值發放股票股利給股東，會使公司： (A)權益增加 (B)權益減少 (C)保留盈餘、股本及權益均不變 (D)保留盈餘減少，股本增加，權益不變 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":200,"Question":"50. 下列何者會影響盈餘的品質？甲.會計政策；乙.物價水準波動；丙.損益之組成；丁.折舊年限長短 (A)僅甲、乙 (B)僅甲 (C)僅甲、丙、丁 (D)甲、乙、丙、丁皆會 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":3,"Name":"[證券商業務員] 107年Q3證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]